\documentclass[]{article}
\usepackage{branly}
\usepackage{notations}
\usepackage{tableaux}
\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fontawesome}

\def\columnseprule{.4pt}
\begin{document}
\title{Programme de colles série 1}
\maketitle
\begin{multicols}{2}
	\section*{Modelisation Électrocinétique}
	Tout le cours sauf les théorème de Norton et de Thévenin.
	\begin{itemize}\tightlist
		\item Loi de comportement des dipôles linéaires.
		\item Lois de l'électrocinétique (Lois de Kirchoff)
		\item Théorèmes généraux
			\begin{itemize}
				\item Association d'éléments résistifs en série et en parallèle
				\item Pont diviseur de tension et de courant
				\item Théorèmes de Millman
				\item Théorème de superposition
			\end{itemize}
	\end{itemize}
	\medskip
	\section*{Logique Combinatoire}
	Tout le cours sauf les fonction logiques élaborées.
	\begin{itemize}\tightlist
		\item Variable logique et algèbre de Boole
		\item Opérateurs logiques, théorème de De Morgan
		\item Table de vérité, logigrammes, schémas à contact et chronogramme.
	\end{itemize}
	\section*{Modélisation des mécanismes}
	\begin{itemize}\tightlist
		\item Dénomination et caractéristiques (axes, normales, directions, centres) des liaisons normalisées
		\item Schématisation
		\item Degré de liberté, degré de liaison
		\item[\faWarning] La construction et la lecture du schéma cinématique ne sont pas au programme.
	\end{itemize}

\end{multicols}

\title{Colle 0 Série 1}
\type{Colles - \textbf{Du 14 au 25 septembre}}
\classe{ATS}
\maketitle

Exemples de sujet donnés à l'avance pour la préparation des colles. 
Peut éventuellement être donné tel quel lors de l'interrogation.

\section{Connaissance du cours}
\subsection{Logique Combinatoire}

\begin{enumerate}
	\item Donner la table de vérité de la fonction \texttt{NON-ET}
	\item Énoncer le théorème de De Morgan
\end{enumerate}

\subsection{Électrocinétique}

\begin{minipage}[b]{.48\textwidth}
	Dans les trois cas suivants, exprimer $u(t)$ en fonction de $i(t)$.

	\centering
	\begin{circuitikz}
		\draw (0,0)  node(A){}  to[L=$L$,*-*,i=$i$,v<=$u$] (2,0)
	;\end{circuitikz}
	\hfill
	\begin{circuitikz}
		\draw (0,0)  node(A){}  to[C=$C$,*-*,i=$i$,v<=$u$] (2,0)
	;\end{circuitikz}
	\hfill
	\begin{circuitikz}
		\draw (0,0)  node(A){}  to[R=$R$,*-*,i=$i$,v<=$u$] (2,0)
	;\end{circuitikz}
\end{minipage}\hfill\vrule\hfill
\begin{minipage}{.48\textwidth}
	Représenter le schéma ci-dessous en régime continu.

	\centering
	\begin{circuitikz}
		\draw (0,0) node(A){} to[L=$L$,o-] 
		(2,0) to [C=$C$] ++(2,0)
		to [short,-o] ++(1,0)
		++(-1,0) to[R=R]++(0,-2)
		++(1,0)
		to [short,o-o](0,-2)
		to [open,v=$V$](A)

	;\end{circuitikz}
\end{minipage}

\subsection{Liaisons Mécaniques	}
\begin{itemize}
	\item Donner les représentations 2D complètes d'une liaison pivot d'axe $(A,\vec y)$
	\item Donner la dénomination et la caractéristique géométrique des liaisons représentées ci-dessous.
\end{itemize}
\def\svgwidth{\columnwidth}
\import{./img/}{liaisons.pdf_tex}

\section{Électrocinétique}
Deux exercices sont au programme. 
Vous trouverez ces deux exercices dans la fiche de TD CI4 - Électrocinétique.
\textbf{
	\begin{itemize}
		\item le pont de Wheatstone
		\item l'anémomètre
\end{itemize}}

Chaque groupe de TD a fait un de ces exercices. Vous pouvez vous corriger en vous aidant des notes des élèves de l'autre groupe.

\section{Logique Combinatoire -- Commande d'une porte coulissante de garage}

Un usager peut déclencher l’ouverture de la porte depuis son véhicule par une
action sur la télécommande qui lui a été fournie

\begin{figure}[htpb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/portail}
\end{figure}

Pour la sécurité des personnes, le système comporte deux barrières
infra-rouges -- l'une à l'intérieur du garage et l'autre à l'extérieur -- ainsi qu'un palpeur (capteur de contact) localisé sur toute la tranche de la porte.

Les signaux logiques issus de ces dispositifs de sécurité sont notés :
\begin{itemize}\tightlist
	\item \textit{I1} pour la barrière intérieure, 
	\item \textit{I2} pour la barrière extérieure et 
	\item \textit{PP} pour le palpeur de la porte.
\end{itemize}
Ils valent 1 au repos et 0 en cas d'activation de la sécurité.

L'activation d'une sécurité doit être sans effet sur le système si la porte est entrain de s'ouvrir, par contre, si la porte est en train de se refermer, elle doit bien sûr se rouvrir.

Les variables logiques qui commandent la porte sont notés 
\begin{itemize}\tightlist
	\item \textit{MO} pour "Marche ouverture" , 
	\item \textit{MF} pour "Marche Fermeture" et 
	\item \textit{A}  pour "Arrêt"
\end{itemize}

Ces variables de commandes sont liées  à quatre variables de contrôle décrites ci-dessous :
\begin{itemize}\tightlist
	\item \textit{RX} vaut 1 si l'ordre d'ouverture est donné par une télécommande ;
	\item \textit{SO} vaut 1 si  la porte est en train de s'ouvrir ;
	\item \textit{FC} vaut 1 si la porte touche un capteur fin de course ;
	\item \textit{SC} vaut 0 si une sécurité est activée.
\end{itemize}


\begin{minipage}{.40\textwidth}
On donne la table de vérité suivante :

\medskip

	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c||c|c|}
		\hline
		RX & SO & FC & SC & MO & A\\
		\specialrule{1.5pt}{1pt}{1pt}
		0 & 0 & 0 & 0 & 1&1\\
		\hline
		0 & 0 & 0 & 1 & 0&1\\
		\hline
		0 & 0 & 1 & 0 & 1&1\\
		\hline
		0 & 0 & 1 & 1 & 0&1\\
		\specialrule{1.5pt}{1pt}{1pt}
		0 & 1 & 0 & 0 & 0&1\\
		\hline
		0 & 1 & 0 & 1 & 0&1\\
		\hline
		0 & 1 & 1 & 0 & 0&1\\
		\hline
		0 & 1 & 1 & 1 & 0&1\\
		\specialrule{1.5pt}{1pt}{1pt}
		1 & 0 & 0 & 0 & 1&0\\
		\hline
		1 & 0 & 0 & 1 & 1&0\\
		\hline
		1 & 0 & 1 & 0 & 1&1\\
		\hline
		1 & 0 & 1 & 1 & 1&1\\
		\specialrule{1.5pt}{1pt}{1pt}
		1 & 1 & 0 & 0 & 1&0\\
		\hline
		1 & 1 & 0 & 1 & 1&0\\
		\hline
		1 & 1 & 1 & 0 & 1&1\\
		\hline
		1 & 1 & 1 & 1 & 1&1\\
		\specialrule{1.5pt}{1pt}{1pt}
	\end{tabular}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.59\textwidth}
% \question{Pourquoi le palpeur est-il nécessaire en plus des deux barrières infra-rouges ?}
\question{Donner l'expression de la variable SC en fonction de $I_1$, $I_2$ et PP}
\question{À l'aide de la table de vérité donnée, déterminer l'expression A puis la simplifier}
\question{Représenter le schéma logique correspondant à la sortie A}
\question{À l'aide de la table de vérité donnée, déterminer l'expression la plus simple possible de MO}
\question{Représenter le schéma à contact correspondant à la sortie MO}

\bigskip

\begin{center}
	\begin{tabular}{c c c }
		\toprule
	Non & Et  & Ou \\
		\toprule 
	\begin{tikz}
		\draw (0,0) --++ (.4,0)
		++(0,.4)
		rectangle ++(.8,-.8)
		(.8,0) node{1}
		++(.4+.07,0) circle (.07)
		++(.07,0)--++(.5-.14,0)
		;
	\end{tikz}
		&
	\begin{tikz}
		\draw (0,0) ++ (.4,0)
		++(0,.4)
		rectangle ++(.8,-.8)
		(.8,0) node{\&}
		++(.4,0) --++(.5-.14,0)
		(0,.2)--++(.4,0)
		(0,-.2)--++(.4,0)
		;
	\end{tikz}
		&
	\begin{tikz}
		\draw (0,0) ++ (.4,0)
		++(0,.4)
		rectangle ++(.8,-.8)
		(.8,0) node{$\ge 1$}
		++(.4,0) --++(.5-.14,0)
		(0,.2)--++(.4,0)
		(0,-.2)--++(.4,0)
		;
	\end{tikz}

		% \draw (0,0) ++ (.4,0)
		% ++(0,.4)
		% rectangle ++(.8,-.8)
		% (.8,0) node{$= 1$}
		% ++(.4,0) --++(.5-.14,0)
		% (0,.2)--++(.4,0)
		% (0,-.2)--++(.4,0)
		% ;
	% \end{tikz}
	\\
	\bottomrule
	\end{tabular}
\end{center}
\end{minipage}


\end{document}
